「外賣仔買豪宅」7,398萬,買帝景園, 呎價約$42000

樓市氣氛好轉，帶動豪宅交投，其中中半山帝景園1座中層B室，實用面積1,794平方呎，上月以7,398萬元成交，呎價約41,237元。土地註冊處資料顯示，新買家為韋迪（WEI DICK）及黃冬兒（WONG TUNG YEE JOYCE），前者與內地網絡外賣訂餐服務平台「餓了麼星選」，即前名為「百度外賣」的前首席戰略官（CSO）中英文姓名相同，料為同一人。翻查媒體報道，韋迪曾任瑞士信貸分析師，其後轉職到「百度外賣」，並擔任首席戰略官（CSO），然後再轉任內地共享汽車途歌（TOGO）的首席財務官。

據了解，「百度外賣」於2014年推出，其後於2017年獲阿里巴巴旗下的「餓了麼」收購，並於2018年正式改名為「餓了麼星選」。根據2020年第1季數字，「餓了麼」及「餓了麼星選」佔中國外賣市場近31%的成交量，而「美團外賣」則佔67.3%，屬國內第2大的網絡外賣訂餐服務平台。

而原業主於1995年斥2,080萬元買入上述單位，持貨近26年，是次沽貨帳面賺5,318萬元，物業期內大幅升值約2.6倍。

[尋人] 呢個人佢話自己係財經台好出名, 請問有冇人識佢?

入去幫下口啦，你隻狗3zero孤掌鞋鳴

你唔係外賣仔

阿麗

假廣告你走啦

AA收利是

今年你運吉啦